覺唔覺得應該做個街頭流行曲純音樂測試

呢幾年本地音樂市場低迷
除咗消費模式轉型同聽慣免費歌之外
好多歌唔受歡迎本身係曲譜沉悶唔襟聽
作詞唔掂嘅話仲死多二錢重
(好多人唔認旋律唔好聽 一味講編曲點編曲點)

所以不如搞個純音樂blind test
攞唔同地方唔同風格嘅流行曲去人聲
隨機街訪 問下D唔同年紀唔同背景(遊客vs local)嘅人

用簡單方法測試下
附近唔同地方嘅音樂 (港 韓 日 美 華語)
邊D好聽D 邊D辨識度最高 最入耳
睇下香港D歌旋律編曲係好似某部份人講編曲好正 市場唔識欣賞
定係純粹作曲太差唔合格 聽眾唔收貨

成日講邊首編曲好正 個chord 好難
邊個邊個填詞垃圾 浪費首歌
直頭做個測試終結爭拗

每區攞一百首做base 主打又得少眾曲風又得
random 抽兩三首 睇下冇左歌詞D人仲認唔認得首歌 睇旋律又分下邊類好聽

如果首派台歌聽完都冇印象嘅
不如收番埋唔好攞出黎獻丑

獻醜

而家進化到連個「醜」字都唔識寫

sorry 醜 電話揀字成日揀錯